Super Junior 送圭迎赫海相愛相殺討論區(3)

藍家指定倒數器
赫宰：2017.07.12 D-74
東海：2017.07.14 D-76
始源：2017.08.18 D-111
厲旭：2018.07.10 D-437

已退伍成員： 利特、希澈、藝聲、強仁、神童、晟敏
將入伍成員： 圭賢 2017.05.25 - 2019.05.24

等圭回來 再也不分離 一起走花路

最近大事件
1. 圭賢赴印度拍攝 新西遊記4 2017.05.06
2. 藝聲solo con 2017.05.13 - 05.14
3. 圭賢入伍前慶熙fans meeting 2017.05.20
4. 圭賢入伍 2017.05.25
5. 赫海退伍 2017.07.12 & 07.14
6. 大隊回歸 十月尾

終於嚟到第三個post

留個名先

留個靚名先

留名

留名 圭仔

第二個post已經俾我覆到1001

圭賢 咁快輪到忙內

新post

終於

今日目標 - 破100,000!
大家加油!

自膠

加油！！

估唔到話咁快就爆post

笑死 一群人一齊癲係開心過一個人自己癲

真心覺得只係唔同程度既癲
我體驗過 真係體驗過

諗起尋日係weibo睇到張圖
佢哋concert preparation嘅時候一個對住音響導演跳奇怪舞
其他人係[size=6]由遠方衝過嚟[size=6]一齊跳
做乜鬼
但咁先開心 人生最痛快就係有一群啱channel嘅兄弟一齊癲一齊白痴

同埋嘈大交呢家嘢真係唔係團團受得起

見到大隊心情就好好

頂 我有睇 允浩睇到呆哂

終於出圖

@想打想流字幕组: 神童采访提到#金希澈# 部分翻译：
1. 170428 神童的预感者们（5）
播音员：出演了认识的哥哥，希澈xi有好好的照顾吗
神童：不是的。放送开始之前，故意连面都没有见。以前不是有这种吗，事先见面然后准备一下这样的话就没有意思了。我们即兴表演的话会更有趣的。我呢，就是希澈xi说点什么，利特xi说点什么，我再说点什么。之前一点没有共享过。就是因为这样才变成有趣的放送了啊。

2.170428 神童的预感者们（6）
记者：很意外的，金希澈xi没有不好的传闻呢。
神童：是因为他从不做不好的事啊
记者：奇怪的传闻从来没有听说过呢
神童：完全是正直的少年呢
翻译：m

正直 從來唔做唔好嘅事

妖

屌 有個page 勁仆街 樂天啲相淨係唔po敏敏 火都黎

班仆街韓飯仲要ㅋㅋㅋㅋ 咁笑 話乜佢仲係group 入面
如果我識韓文就好

新post留名
我諗唔到邊個是無咁癲 根本全部都是痴線

邊個page咁賤
啲韓飯真係好煩 嘢又唔做 淨係當自己係大爺

hello
有嘅 起范應該會冷靜少少少少少少少

希大姐姐好似又有bb啦 今次係女仔
恭喜賀喜

個個好睇到

嘩 姐夫生產力好好wo

咪係囉.音源又我地聽, youtube 又我地刷, 碟又我地買, 應援又我地做
佢地憑咩咁多野講!

真係癲癲地

嘩 真係賤到喊出黎

好衰啊 有冇搞錯 幾多歲啊

像個忙內的瞬間

完全唔提suju係咩事連d網民都有問

個個好睇到[/quote]
阿敏隻右手係紋身？

即刻Unlike, d 咁既page唔配做ELF

阿敏隻右手係紋身？[/quote]
係同佢老婆既情侶紋身

佢最新手指都有，但我見佢老婆好似無

阿敏隻右手係紋身？[/quote]
係啊 以前都有的

舉報

邊個寫稿

係啊 以前都有的[/quote]
我記得以前無架
以前得後腰個皮埃羅

係同佢老婆既情侶紋身

佢最新手指都有，但我見佢老婆好似無[/quote]

係同佢老婆既情侶紋身

佢最新手指都有，但我見佢老婆好似無[/quote]

右上係幾時？

右上係幾時？[/quote]
不過敏敏真係瘦咗

最原本係得後腰有
後尾洗左定唔搵野痴住唔知

手呢個肯定係拍音樂劇同佢老婆識左先有

手係結左婚先紋

食指紋身

唔好再大隻落去啦海海

深潛左好耐 新post lm

特哥又del左post 我唔想佢變金鐘國

2年前的今日

頂 又係兩年前

「0509薔薇Project」 2:23 有特隊

前幾日係到諗如果佢有左bb點算
大家既關係已經唔再係以前個隻
唔會再番到去以前一齊係宿舍玩

由晟敏決定咁做開始 好多嘢都已經唔同
人生始終係佢嘅 佢最後覺得值得都冇辦法
但係見到佢哋宜家開開心心 suju其他人都接受晟敏 咁我都已經好開心
對我嚟講 SUJU過得開心就好

下一頁唔好開quote呢個女人啦
唔想見到佢

17.05.03 Super Junior - H 出道九周年
快啲聽返幾首回味下

cooking? cooking! 仲有大隊萌版
青椒圭 豆芽赫

等我用啲相推去下一頁先

呢張超正 我家圭由一個男仔成長為一個男人

cr logo

洗版

我都好想俾佢抱

男友抱

越諗越嬲 sm間垃圾
weibo啲飯仲著緊火

超有安全感

可以點做 我都好火

差8000次炸
加油

只能夠做好我哋⋯佢哋只有我哋喇

加油！

講起李敏 好掛住佢

我真係好鐘意聽佢唱歌 見到佢撒嬌個得意樣
只要你開心 我就開心

會聽到好心痛

頂 我本身like左個page 岩先即刻unlike番
到底韓飯係咩心態
早排神話eric結婚又鬧

韓飯係咁架啦 乜都唔洗付出就有最大福利

韓飯真係把自己看得太重

原來今日百想

大云mv終於1,000,000

太好了

笑死 突然跳章魚舞，大家一齊黑人問號
突然醒起先見之明嗰個唔知乜鬼求愛舞

柳俊烈拎到電影男子新人獎 柳哥

電視男子最優秀演技賞 孔劉

好開心啊！！！孔劉啊！！！！！！！

特特 專登拉大雲入鏡
睇背影都feel到草菇傻笑

學下童童啦

鬼怪 作家攞到tv部門大賞

大雲523去大馬

仲要免費入場

不過係同red velvet 同nct

萌到

大圖 熱到出哂汗 好委屈咁

正

佢個袋佢咩左幾多年

仲好新

好可愛阿媽！！！

做嘢啦！！！自己男人自己幫！！

腫腫的澈
小旭都投了

l nominate #SUPERJUNIOR for #DafBAMA2017 #DafBama2017_SUPERJUNIOR @dafbamaawards （ig版）

l nominate #SUPERJUNIOR for #DafBAMA2017 #DafBama2017_SUPERJUNIOR @dafentcom（twitter版）

I nominate#SUPERJUNIOR for #DafBAMA2017 #DafBama2017_SUPERJUNIOR @dafent （Facebook版）

#SuperJunior 之前加個空格 (不過唔加應該都可以 只係都post開就加下hit rate)

指facebook

希望佢可以係sj到都咁抽風

好粗阿大脾

依家twitter唔可以同一段post兩次

真架？？？ 加圖呢？

溫柔的花澤類呢
係suju浸到佢咁
屁屁都好圓

特哥強

加圖ok
即係每段都要打啲唔同既字

史上最肥花澤類

終於睇到ig直播

好

邊個？

金鐘雲

miss咗

又miss左 有無諗過打工仔感受

@韓流音悅Tai
韓國共同民主黨總統候選人文在寅4日下午前往首爾三成洞訪問COEX Artium ，同SM金英敏代表、旗下藝人Super Junior 利特和演員金民鐘等一同出席“飛翔吧!傾聽韓流文化內容現場的聲音”座談會
-
每次看到這種新聞又驕傲又氣😰
氣的是為什麼大場合都要我哥出來參加活動但又不對他們好一點😭😭😭😭😭

就係 明明已經成個理事咁款 但sj0待遇

sm駛人唔駛款 嘢就我哋做 錢就佢袋

仲係收唔到通知

孔劉fan meeting 有孔孝珍
我最鐘意既女演員 孔孔cp

香港？？？

見到好想去

圭賢啲黃牛飛炒到一百萬一張

好癲

我fd買左sm個package

貴婦團

俾sm賺都好過俾黃牛賺

無錯

啱啊 圭賢壓到咁低就係唔想益黃牛 我哋一定要經正途買
如果唔係白費圭賢心機

推！！！！

Melon留言版中的留言
今天(5/3)是RS末放，看到因為哽咽而眼眶含淚的圭賢的雙眼，我也哽咽了…ㅠㅠㅠ明天要公開的歌曲今天唱了，超級好聽的!!!最後金國鎮說 圭賢我們兩年後再見~ 真的太捨不得了ㅠㅠㅠㅠㅠ希望你健康的回來，辛苦了!!

Cr Cup_20190524
-
RS真的是讓圭賢成長很多的地方😭😭😭
重點是還會有新歌😢😢😢

呀 不要哭
仲有新歌

大云上個集rs 已經無左圭圭
不如大云頂左個位啦

真係笑出聲 呢舊乜鬼嘢

考完試就見到可愛圭 引死人

仲以為會係圭

好可愛 仲勁關心elf買唔到飛

佢真係好男人

仆你個街 笑到gapgap 聲
邊個會買

好可愛囉

可愛到要po張大相

本身設計已經夠hea 仲要整舊咁嘅嘢

楚楚可憐

今日睇左晟敏musical
個角色真係好岩佢

好想錫佢 個嘴好性感

羨慕呀
有無等埋佢出黎？

點解可以咁白

圭

做乜9

冇等呀費事阻住佢收工
仲要入到去同隔離個中飯相認左 周圍都係飯

相認ELF好開心架 之前出啲活動相認到即刻high 爆

係啊 上次係學校同一個Elf相遇 真係開心到呢

邊度可以搵到radio star由圭賢第1集做mc到最新啊
想down嚟睇 一度睇一度等佢返嚟

你真係問岩
前幾日先見有page整左
但有啲link 應該睇唔到 頂住先

羨慕

啱啱無睇清楚以為惡搞

想問下有冇人買到曹圭fan meeting

感謝你啊

都好想睇佢哋音樂劇

sm不嬲真惡搞sj

冇
利申 本來就冇得去

當年的ss6

第一次(?)電話燈應援

印象中好似ss5 都有用電話燈

香港應援只能為你地做到呢啲
丫 真係好想做到字海 天燈呢啲高級應援

想當年 好掛佢哋
唉 我都好想做到特色應援

泡菜字不能 咁多嬲嬲究竟好定壞

特哥講錯野 同總統候選人講話申請演藝人有觀光護照方便出國(好似要公務員先有既權利)

係weibo見到 一齊嚟回帶
重點係領舞圭同偷笑到好明顯嘅大雲

死啦死啦
可唔可以唔好拉埋我哥去呢啲政治野
死sm

ok 單身狗走

sm就係鐘意推sj死

擔心特特

神測海
當年為咗海海睇神的測驗4
但強迫症所以由1開始睇
結果真係不得了，神測真係好正，好好睇
未睇過有興趣嘅可以睇

170503 Radio Star

當期的來賓朴成光在2011年播出的電視劇《波塞冬》裡與始源飾演一對活寶摯友兼海警同事，出演RS時道出當年的冏事。

朴成光說在那之前因為不相熟，拍戲時被始源誇張的反應和姿態嚇了一大跳(此時圭賢完全自然反射做出始源的習慣動作😄)。有一幕是朴成光嚎啕大哭，始源安慰他，導演覺得ok喊卡了，這時始源突然張開手臂要眾人噤聲，說因為演員不容易從角色抽離平復情緒所以不要打擾朴，然後繼續抱著朴，輕拍著說他做得很好....但其實朴覺得自己沒事😂

~昀~
笑死

Season四季宝蓝_SuJu电台_

#Season早安# 李晟敏说，尽管经历过很多次团体生活，但还是觉得和super junior在一起的时间是最棒的。他是个不善于表达情感的人，不善言辞，也不在人面前哭。所以获得第一个一位时，他用了最大的力气才使自己没有在舞台上哭出来，而是选择给哥哥弟弟们安抚鼓励的微笑，到了台下时挡住眼睛偷偷的哭。永远不要怀疑李晟敏，他爱着这个团体，这个说前面有六个哥哥后面有六个弟弟，因为suju而时刻感到幸福的人。
早安#SuperJunior# 早安#Season四季宝蓝# 文byAC

人哋冇事啊 善心源

其實敏敏都好辛苦 好在suju雖然人多 但係痴線地和洽

老尷

雖然佢地癡線 但其實希大強爸佢地好寵敏敏

如何回到當時…

ss5,6 既主辦係ELFASIA
有無人同我一樣心諗呢個係屬於ELF既主辦
依家轉左dream maker 好無親切感

一開始冇為意主辦
dream maker其實都ok? 係冇周邊囉………
ELFASIA都有

大雲又話澳門 枉我仲諗緊去唔去到

暫時都ok 既 不過佢好似同sm有合作 淨做sm
Btw不滿佢fb張cover photo 用exo

萌圭唔好驚春香啦 雖然我都會好驚

春香 vs 八個c

見佢搞圭賢con都算幾好
做sm都夠做啦 最緊要就sj多啲嚟香港 周邊有咩所謂（ 當然如果有就好）
sm錫邊個就用邊個 反正唔係sj

真係好可愛

岩呀 大云快啲黎

我都好驚 好想睇佢地有日帶哂啲寵物出黎會點

調皮鬼

暴走
好掛Bada同choco最喜歡佢哋

圭賢出發去印度拍新西遊啦 希望一切順利 開開心心
睇相似係殷大大做孫悟空， 秀根叔嗰個唔識分

羅pd個樣

秀根叔笑死

一次让SJ自我介绍，本来不是“super junioyo”吗，那群SJB就像说好了一样，在集体说完“wuli superjuni”以后突然集体不说了，只能听到特特一个人明显破了音的凄厉的“oyo……”BY:Mirrorinme

佢係咩嚟到底

頂 係咩造型黎架 唔通係龜仙人
想唔透

終於有人知 係比克

頂原來係比克 徘徊係似同唔似之間
今次孫悟空唔洗gel頭都幾好呀

笑死

好似去左越南

下

敏開緊10分鐘live

洗極都洗唔到hong kong

好可愛敏敏 仲要飛吻左手邊個男仔

miss左！！！！！

唉屌下個月既今日我係越南架

旅行？

佢係咪認為自己會吹得郁

軟軟的一隻

仲要“大發”
好可愛啊迷你敏

好瘦啊

數字歌 勁可愛

成個小朋友咁好qq

比起跌電話去鋼琴更空洞嘅眼神

ELFASIA 唔係會專做YG團既咩
我記得ss5 ss6都好似係寰亞做主辦

仲有dream maker係韓國公司專做sm既演唱會(好似)

啊…頂又好似係喎
我真心冇留意主辦
我仲記得係東亞 citibank優先訂票當年就係冇

我係賣完飛先申請

咁點解我會識呢個名
我又記錯野

【圭賢將於24日發表入伍前單曲，中日韓三版本】
superjunior圭賢將於5月24日發表新單曲“Goodbye for now”，這是圭賢入伍前發表的最后一首單曲，將有漢語、日語和韓語共3個版本，這也是圭賢送給粉絲們的特別禮物。
另，圭賢將於5月20日晚6點在慶熙大學和平殿堂舉辦fanmeeting，5月25日入伍

Cr 奮鬥在韓國

暖男

有咁多ELF 圭圭一定好自豪

好想喊

衰鬼，整喊人

不得了
唔知佢哋係咪去完越南去印度呢

得咗啦！！！！
但係都要繼續提名，因為會影響最終分數

推

會為咗特哥去睇呢一集

韓流帝王

因為bigbang??

聽日有冇人接/送希大機

考試

資料提供：SJHKELF－Super Junior Hong Kong EverLasting Friends

//<資訊分享> #希澈 來港宣傳活動
希大本身的行程極緊湊，來港前後都有節目錄製，所以明天5月9日(二) 的宣傳活動是即日來回的，歡迎到機場接機/送機，但務必請注意希澈及隨行工作人員的安全~!!
請聽從現場工作人員及保安指示，注意安全遵守秩序
保留適當的行走空間和距離，避免發生意外
讓他對HKELF留下好印象吧！

－到港資訊－
預計航班：KE 613
預計抵港時間：中午 12時45分

－HOFEX 2017「橫城韓牛『希』友到港」宣傳－
時間：下午 3時至4時
地點：灣仔會議展覽中心
＊此宣傳活動只開放予業內及專業人士參觀，公眾及18歲以下人士恕不招待。

－離港資訊－
預計離港航班：KE 602
航班起飛時間：傍晚 5時 55分//

大家去接送都要小心同有秩序啊，學得之前有飯咁講，如果守規矩有秩序，佢哋就可以行慢啲，如果唔係佢哋會怕影響到人就會急急腳走

唔係 可能係rm

追星係唔岩港奴做

圭大大單曲都出碟 又搶錢

In SM We....

圭賢單曲專輯資訊（歡迎補完）

韓、中、日 三版本

韓 SJHKELF有意開團
未知包唔包中文版

日 ELF Japan先有發售

宜家成功咗提名，再tag就改一改啦!!

I vote for #SUPERJUNIOR #DafBAMA2017 #DafBama2017_SUPERJUNIOR @dafbamaawards

（ig版）

I vote for #SUPERJUNIOR #DafBAMA2017 #DafBama2017_SUPERJUNIOR @dafentcom

（twitter版）

I vote for #SUPERJUNIOR #DafBAMA2017 #DafBama2017_SUPERJUNIOR @dafent

（Facebook版）

記得唔好全部一樣，改啲啲再發

FM會開第三層
不過唔關我事

唔關我事+1

好趕
即日來回

關我咩事

Btw 入完都要繼續推post 呀各位

170507《新西遊記4》越南錄製

影片應該是用餐後離開時，請關小音量🔉

圭賢在越南的人氣不是蓋的！網友開玩笑說節目組若是希望拍攝不受打擾，越南可能不是明智的選擇，哈哈！

[視頻：nhox_nam]
[圖片：uniquhae]

~昀~

我已經想像到佢係咁指向天 然後背景音樂係devil

圭圭霸氣!

重溫 笑死我
都係特隊最知我地心

赫海狗上個水先

赫海親媽

cr min_daeng_nim

啲頭髮好濃密 唔使擔心赫宰脫髮危機啦

驚佢comeback又開始甩

唔好染咁多

大雲下個月2號去台北開con

原來係special event
突然到呢
今日公佈 12號就賣

頂 幾時到香港

癡線 仲要有碟送
買飛跟number 入 omg 好正

一直都等緊

幸福到 香港成日都冇咁嘅福利

癡線 接機相喊出黎

耐到開始唔記得我地既點滴

難得嚟一次香港 結果咁嘅樣

圭圭隻碟係預訂 冇現貨賣
大家要買就快啲訂

訂左了

訂了

訂左

原來呢度都有sj gp🤤🤤

係啊嚟吹水
大雲飯？

係呀

你地訂韓定日版？

韓

韓版日版都訂左

韓 日版好鬼靚

有冇圖？

Both

日版

韓版未出圖

圭日版已經截預售喇 人氣強到

㩒錯

測試一下post gif

好似唔成功

笑到痴線
傻仔

5:20 大雲自拍達人教你點自拍
但好似未有中字
係咪因爲佢係我本命，成日覺得佢退伍後可愛左好多

我覺得佢退伍前後都好可愛 點算

八卦下係邊個？

唯一既評論就係佢越揀越醜

佢係真心定特登
真係好百癡

諗起之前特問佢點自拍先靚
大雲答你影夠一百張再起入面簡一張就會靚

其實都係係f(x) d mv入面先係咁姐
係YouTube 一早就有佢去蒲嘅片 1d都唔純
不過依前嘅佢我唔覺得靚
做番佢本人就出哂d女人味幾正嘅
是說其實我諗緊佢由童星變成咁都係身邊d大人(特別係男人)寵番黎 例如李秀滿 例如希大

係尾場既special event
但真係笑到停唔到

大雲solo特別版有2張小卡係正常定我好彩?

正常
特別2張 普通1張

入伍前有啲氣勢氣場
依家得返賣萌😂

其實佢氣場係勁
話說15年佢生日我去鼠兔
去到門口岩岩見到佢走
對望左一眼我已經嚇到一句野都講唔到
眼定定睇住佢走

我都係呀 好似佢仲未退伍去過cafe
咁岩見到佢係度，氣場大到呢
落order都好驚驚

170510 #藝聲 微博更新

即將獨唱演唱會，突然想起我的中國ELF們。很長時間沒機會去看你們而心情不好.. 有機會的話我很想去中國看你們，還有我覺得你們應該會知道平時對你們感覺非常感謝的。不要忘記因為有你們在我會很幸福。希望有機會我們一起見面，還希望你們今天也過的愉快。#yesung #ELF

來港啦

快啲黎香港開concert啦

突然發現呢度，追曬前面d post之後就即刻衝入黎

hello咁有心機追哂
一齊吹水啦

邪教現場

癡線 我偶像終於可以比外人感受佢地係世界idol
邊個敢話sj 收左皮？

Welcome

@StarryMei-
#SuperJunior# 韓飯設計制作的應援棒💙
大隊回歸預備?
-
這晃一晃不小心戳到旁邊的人會打架吧😂😂😂
像6巡的斷掉飛出去更不得了了😂😂😂😂😂

比李東海會好危險！
Btw 終於有韓飯都諗到應援棒問題

個叉係型 如果係立體更好
但唔好將個團名咁放 可以放上個叉到會正啲

枝叉好危險
好似6巡個枝一fing就甩會變成武器

幾時elf連設計應援棒都要識🤷🏻‍♀️

癡線 咁都得 好彩無事

投票站不能攝影是常識吧

最好似日巡個啲咁一舊野😂😂😂

有人話拎嚟插sm

用嚟叉住sm😂😂

好彩佢係希大 好彩係文在寅當選

佢係投俾文在寅？

我估係 我見微博寫'幸虧他選的人當上了總統'

話說paper umbrella 自從過左1,000,000係咪無人刷啦 個view低到
大家得閒記住去刷下

有時懷疑YouTube 問題定真係無人
明明loop左幾十轉 數字都無變過🤷🏻‍♀️

哦⋯⋯⋯⋯真係嚇出一身冷汗 記者咩料

八個c爸與choco爸的戰爭

超無聊

Bilibili 有個super junior 日常吵架合集有三集
總結左佢地多年來相愛相殺
好幼稚 但好好笑

呢班顛佬一聚埋就會顛
記得以前佢地玩一瞓就比人淋水
真係好好笑

呢個係佢地既經典之一
比人淋完仲要自己拖地

真係好鬼好笑 仲有希大勁大聲嘅魔性笑聲

團霸一出手 仲唔贏

哭了

我相信只要佢地回歸，elf就會返番黎嫁啦

一定係

佢快啲睇下 台灣場兩三分鐘已經完售

點解 首歌明明好得意 好岩佢地

不得了

可能覺得小辮子好蠢？
明明好可愛

佢地一定係覺得首歌弱智

“有人煮飯我食我一定唔會嫌3嫌4”

但我覺得好可愛

乜佢地都識分弱唔弱智架咩
唔見得平時啲歌有幾高能

真係好想打爆個ig 大雲直播又無彈過出黎
定係佢開得太短通知唔切

just_waiting_for_2H

藝聲昨天說，
我們發專輯也會有好久沒辦的super show
但是我們成員都很擔心流失很多粉絲的我們
不知道能不能辦super show。
我都常跟快回來的那幾個還在軍隊的說，
就看我家的咖啡廳就好了，
我去當兵前還有好多粉絲會來，
我現在回來後少說少了2/3，
等你們回來時也是一樣
那些粉都不知道去哪裡了。ㅋㅋㅋ
我每次這樣說，他們就會很神經質。

我都無喎

圭大大隻碟有5首歌

咁悲觀架

好可愛

佢塊膠布係防止自己咬手指

會唔會已經咬損左

邊忽似34歲，公平咩

一樣樣
賣萌可恥

頭先睇到chilam嘅訪問
佢話鍾意嘅女神係「全⋯」「全部」
然後靚靚就咁都好在佢係鍾意女仔
然後chilam就話 唔係架 都鍾意希澈啊

希澈魅力

應該係

特哥做produce 101 代班mc

it's showtime!

等我睇下呢集先

#金鍾雲##藝聲#
170513 春悲con周邊 藝聲手寫信翻譯 -
❤️我們ELF天使們❤️
現在看著這封信的親愛的你們，就像宇宙一樣的幸會^^
非常感謝能夠來看不足的毛孩兒的演出，因為有你們在我才能得以站在這個位置上，每一瞬間都十分感恩 ,,,
以後也請多多為我感到自豪，要到使我感到負擔的程度呀 ^^
2017年的見面以Voice開始，也以“voice”呈現了舞台 ㅋㅋ 所以覺得很幸福呢⭐️
這次的演唱會也想著你們而準備了，所以我也覺得非常緊張 ㅎㅎ
希望知道我人生的盡頭為止都能像現在這個瞬間一樣，幸福地思考和活著，你們也是哦，珍貴的時間能一起度過而感謝又感激 ,,
你們的藝聲💕
(cr：lyuchae)
————
翻譯BY小黑
Cr:LoverPoetry_金鐘雲資源微博
------

哥

啲字寫得幾靚

@宝蓝映像_FirstImpression
170513艺声春悲solo演唱会: 现在是그때로[并不简单]下楼梯没站稳 踉跄了一下 不好意思的笑了非常可爱[哈哈]「前线:kelly」转载请注明#宝蓝映像#

@宝蓝映像_FirstImpression
170513艺声春悲solo演唱会: 谈到圭贤公益兵应该跟他差不多 身体轻松 但是会心累[允悲]他自己创造了一门语言打招呼 就是胡言乱语然后他说今天应该有完全不认识他的人来 看到他这个样子肯定会觉得奇怪[费解]然后说这就是我比较特别[笑而不语]「前线:kelly」 转载请注明#宝蓝映像#
身體輕鬆但心累...

170513 藝聲演唱會Day1
大雲剛唱了圭賢和小旭個人solo的歌,也唱了KRY的歌
MC部分有一些哽咽,旁邊飯和后面飯都哭了,舍不得即將入伍的小十三吧
再等二年,等大隊等KRY,永遠一體的SJ😢

Cr 日本菲菲

心累………

大雲個時先成日去cafe，應該真係會好不安

我也要哭了

Marry U[泪][泪][泪]大屏幕上放以前的演唱会现场…厉旭的，圭贤的，东海的…灯牌…还有庚哥的灯牌也有[泪]

CR:KRY-ONEVOICE

@宝蓝映像_FirstImpression
170513春悲solo演唱会:
1.介绍朋友的时候有演员，大家就尖叫 他就说果然你们这些人啊 根本没有什么永远爱我 切~
2.一直和饭讨价还价说不跳舞 饭说要跳 然后他就问他妈 妈妈我腰痛诶要跳吗？妈妈说不用 他就特骄傲 我妈说可以不跳!!
3.今天来了好多男性朋友呢 心疼你们不想来对吧 但是因为女朋友 妹妹 关系好的妹妹 想追的女孩子 不得不来吧 辛苦了 然后问了一个男的 怎么样 那位说非常不错…结果…还是他朋友
4.还有一个刚刚有了小女儿，说排练的时候一直看着女儿的照片都不专心 然后说爸爸们都是这样的 但是…我爸…今天抛弃我了…没来…哼~然后又怼他妈 你怎么能扔下我爸自己来呢！
5. FLY之前介绍了乐队，有个男生才25的样子 超年轻~但是他还没去军队~FLY唱完各方位90度鞠躬3秒 最后走到中间行大「前线:@童心还未泯96 」转载请注明#宝蓝映像# 演唱会已经结束啦 感谢我们Kelly宝宝 辛苦啦

@ForeverSJ团吧
#金钟云# 哥最后给行了大礼

@ELF_TFCrystal
這哥真的超好了[淚]這次沒有dance部分，他今天也說了幾次腰疼，但是飯起哄著還是跳了幾下，最後對著各邊的飯鞠躬了好久

@ELF_TFCrystal
唱了Blah Blah，小王子，dorothy⋯[淚]之前說過厲旭想唱但是不合適他的嘛，今天哥哥說小王子他唱也不合適[笑cry]本來說不哭的，哭了就沒法唱了，但是飯們說沒關係哭也可以，他說著說著就哽咽了，然後說會努力不哭到最後…[淚]
---------------------
好虐呀~~嗚嗚

@ELF_TFCrystal
雲哥說演唱會結束後就會馬上去澳門拍MV，是日單的，是舞曲
--------------------
好期待!!!!
頂佢 真係拍mv 之前個個！

@宝蓝映像_FirstImpression170513春悲solo演唱会:说今天NCT跳舞很棒的后辈来了 他本来要跳舞的但是后辈看着肯定会笑他 他就不跳了[允悲] 饭说不行他说你们不是更喜欢我唱歌嘛 饭说不是的 他说不是吗？饭：不是的！云：那我不唱了 饭：不行！一起！[允悲]「前线:kelly」

@宝蓝映像_FirstImpression
170513春悲solo演唱会:哥哥刚刚在舞台二楼自己换衣服 没穿好现在去换了大家合唱了一点点请开门[笑而不语]没时间把黑袜子换成白袜子问要不要去换 饭说去吧！他突然套路：就那么不好看吗！饭说不换也没关系[允悲]

@宝蓝映像_FirstImpression
170513春悲solo演唱会: 在教育NCT要好好活动哈哈哈哈 后辈一直:内内内！在怼他妈妈 妈你怎么一脸紧张的 你今天双眼皮没弄好啊？爸呢？没来？你没带爸来干啥去了

@宝蓝映像_FirstImpression
170513春悲solo演唱会: 舞台上放了超多雨伞 他说不是说了伞上洒点水嘛 怎么没洒呀[笑而不语]就直接喝了水喷上去下台了 饭在合唱请开门 哥哥还没回来又开始合唱春日阵雨 大喊金钟云[笑而不语]「

佢地每次都講成員有十三人
雖然未必會再有十三人同台出現
但只要佢地記得sj係由十三人組成就夠

好想聽下kry互唱對方solo
同一首歌三種style

以為假咖

就這次圭賢去了海外，以為雲哥唱at the time的時候整首他自己solo了，結果到最後一段，播了圭賢唱的，雲哥就唱背景音…[淚]

CR ELF_TFCrystsl

藝敏

大雲起敏敏辛苦時真係支持左佢好多

慎入！ 認哥劇透！
希大真係好勁！大發

講番敏
之前佢地成班人咪齊齊開live嘅
總係覺得本命同敏關係好似疏遠左咁
明明以前佢地唔中意官配依個名嘅時候都係用生命咁扮唔熟 但都唔會咁平淡咁
唔知點講好
但係可能係我同我呀妹嘅錯覺
依家圭同敏好似真係冇哂兩個人嘅互動咁

我覺得呀圭可能真係有對敏結婚依件事太介意 就好似一開始韓庚話要告sm時呀圭就開blog疑似講左幾句咁

我都有少少同感 結婚加入伍 我諗呢兩年佢地都無咩傾過計
不過個次live 大雲講野個時見到圭都有拉敏走
希望佢地無我地想像中去到咁差既情況啦

之前都有人話所有人都唔贊成敏咁早結
包括敏爸爸同敏媽媽在內
圭應該好反感背叛嘅感覺 (又有邊個會中意丫)
但係結婚又係人之常情嘅野
所以呀圭應該會有d十五十六咁 過一陣正正常常就冇咩野架啦
就好似boys in city season 3 入面嘅曺圭賢咁
敏大概估到啦
係我心目中嘅李晟敏係o個種好細心嘅人
有d諗多左反而搞到
所以估計當下唔知點應對
就如親密筆記時敏同強仁嘅互動咁
不過兩個人嘅關係唔會一世咁僵嘅
比多d時間佢地啦只好

我覺得阿圭唔會咁冷漠
佢地以前成日一齊飲紅酒其實好熟
只係李晟敏只係對所有人都平平淡淡
但其實感情一直都在

至親其實有一半都係劇本
佢地日見夜見無對方電話真係唔出奇
金英雲其實好錫李晟敏
以前了不起的外出佢話過覺得李晟敏會係成員入面第一個結婚
然後就感驗了

有無睇Yesung ig? 有Nct寫比大雲既卡其中一個叫大雲老師，sj既地位已經由前輩去到老師級

至親筆記肯定有劇本啦
但我想講嘅係o個種感覺
姐係我個人覺得圭同敏依家嘅相處模式
大概就係敏太小心翼翼
所以大家冇以前咁自然

之前唔記得睇幾時既radio
佢地都講起敏到依家都係同哥line個幾個講敬語
但其他成員都無理呢啲
可能真係性格問題敏係比較小心既人
加上佢地都無太多時間聚埋一齊
唔怪得佢地既

真係想快啲cb 等佢地多啲時間一齊！

好開心佢地真係fd左

始終而家唔係再住宿舍係差咁d野......
同埋敏性格好似敏感d 怕生咁..

#李東海# 今天心情hin好的海店長😍還問飯們去不去藝聲的演唱會😆😆
Crlehdek_
---
團魂爆發！💙💙💙__無涼

#金鍾雲##藝聲# 170513 春悲演唱會 後記 -
[suni_elf_YeKyu]
雲：今天在春日的陣雨裡行動不方便的情況下從各國來的飯，真的很感謝。你好（中文）こんにちは（你好日文）hello！薩瓦迪卡！
雲：%"-/=:gk%¥£\εq！！
飯：？ ？ ？ ？
雲：啊，看來今天沒有從宇宙來的飯呢~
💦💦
——————
翻譯BY：cake
Cr:LovePoetry_金鐘雲資源博
----
歐巴不愧是四次元偶像😅😅😅__無涼

特海都去咗大雲con!!

特哥起唱marry u 個時上左台！

@浅光ShallowBlue
【直播】170514 藝聲solo演唱會～
唱Marry U 特哥上台了 最後一句，金鐘雲唱 能跟我結婚嗎 特哥唱的I do
Talk部分：大家好，我是Super Junior的隊長利特，看著藝聲自己唱歌，talk，真的很厲害，果然抒情還是………成詩京
然後模仿藝聲聲音和章魚舞
-
哈哈哈😂😂

然後 鬼鬼要驚嘆
雲兒的男飯也太多了吧！！！！
如果是陪女友老婆來應該旁邊坐的是女人啊！
可是好多排都是四五個男生坐一起！！！！

難不成
他們是我們男朋友粉絲的男朋友嗎？？？😱😱😱😱

安可喊的比女飯大聲嚇死雲兒了😂😂😂😂😂

呢個笑死我

原來海冇 只係今日問大家有冇去大雲演唱會

雖然海海唔係我本命
但係佢嘅可愛真係不得了
團寵

成詩京先輩唔單止出現喺圭賢 仲出現埋大雲

【直播】170514 艺声solo演唱会～
艺声：我们独特xi，我们今年Super Junior…特哥：Super Junior今年新专辑回归！It's show time[噢耶]
现场气氛特别热烈，艺声说这是艺声春悲演唱会哦，不是利特的moment，大家就喊撒浪嗨哟金钟云😂

cr 淺光shallowblue

又it's show time

Produce101 係利特自己加定原本有嫁？
被佢it's showtime 電左幾次

其實SJ係女團黎🤷🏻‍♀️

冇睇開produce 101

170513 #晟敏 IG 更新

藝聲哥演唱會!

因為是用對嗓子很好的五味子茶直接製作的
好好的喝完加油!!!!
明天公演也要加油!!
好帥喔~~~!!
-------
專輯To簽:
晟敏♡

晟敏啊 .. 2017呢
只走花路吧☆

藝聲哥
-------
不只2017…
以後也一直走在花路上吧🌸

哦對了
今天爸爸媽媽都來了
昨天只有媽媽去看演唱會

然後雲兒解釋他頸部的裝飾
是因為最近春天的關係 家裡的小狗們不適合出去散步
所以頸圈就戴到他脖子上了😒😒😒😒😒
咩事

大笑左
好似music bank個場live我已經覺得個條黑色係狗帶

呢張好似鍾真 好童顏

狗帶 好想拖番屋企

一起走花路

SM最佳女團

咩事😂😂😂😂😂😂

大云fb post敏張相又有仆佳韓飯鬧

韓飯真係好鬼煩

我們家草菇魅力無遠弗屆

cr HAE_YUMI2
海海呆萌

韓飯無野叻 最叻就係黑海同鬧星

一萬人送樹 寶寶嚇親了

點解正洙哥會高過金鍾雲

想買圭賢見面會飛
有冇人用過ticket bay
唔識韓文有冇巴絲教路，今次幾錢左右合理
我是但入到去都夠

要鬧到幾時 好煩

Ticket bay係咩？我剩係試過用gmarket
我見stubhub 香港可以買韓國concert fm ticket喎，但我未試過，你可以去睇下

我見好平
但睇唔明韓文

stubhub都好平
唔該啊
有冇巴絲當日會去
第一次自己去睇

鞋墊

咁啱fb嘅當年今日出左呢張圖

個條紅線真係賤到無人有

仲有金厲旭幾時又高過李晟敏

鞋墊
同埋金厲旭拍埋咗腳企可能高少少

晟敏太誠實

Yesung solo concert
Blah blah & the little prince

鎖骨 傳說中既頸圈（錯重點）

大云起澳門！
可以去既快啲去！

佢對於自己身高充滿自信

我要帶佢返屋企

彈古箏咁款

엉똥미😂😂😂

大家！！
希望大家可以幫忙進去YouTube點讚跟留言，無涼我不懂韓文，但因為敏子在韓國被飯集火很嚴重，朋友說影片一出又有一堆韓飯在那邊留言謾罵。
英文也好，希望大家可以支持敏子！要一直走花路阿我們SJB們!!
以上是無涼我自己想對大家說的 <3 <3
--------
170515 晟敏 ins更新：
屁股胖胖嗒李晟敏
胖.屁.股! 個人youtube初放送.
好尷尬! 急需肉麻的人們...
...一個人有做過這種事嗎?...ㅠㅠ
呼...為了不出現問題我會努力的.

【翻譯：靜靜小天使】
cr 火焰_FlamingELF團站

支持敏敏

圭賢真係超乎想像咁好啊
佢返嚟就拍mv呀 冇諗過會有mv 冇諗過係親自拍而唔係重新剪貼

點解要咁好 更加唔捨得

全世界最垃圾就係韓飯
好想覆佢地

唔識韓文好事黎 真係睇到火到黎

識韓文會同佢地開戰 最衰佢地英文廢

我想嫁 但廢事推高佢地啲留言
無視比較好
留言支持晟敏 咩文都好
反正蓋過佢地啲留言就得

得閒去留下言先

我留左超多
呢個channel好似係之後都會有（？） 類似youtuber咁

巴黎人酒店

點解我唔遲啲去澳門

點解我唔早啲去澳門

好搞笑樓上兩個

點解要返工冇得去澳門

點解要考試冇得去澳門

點解要番工冇得去澳門

點解唔係住澳門

下星期去

我有朋友做野住巴黎人 見到好多韓國樣助手

下半年神起shines sj一齊回歸係咩事
又自己人打自己人

sm在意既係個勢同錢

大雲開live!

終於睇到 但係好lag

我同佢都係無緣 好嬲

lag左幾下就完左

得左！

Yeah! 以後有得玩gif 圖

@時光_寶藍世界
2017/05/16日網更新藝聲新曲相關：韓國人気組合SUPERJUNIOR藝聲的最新曲“無法說我愛你”，村上龍作詞。這是村上第一次為藝人作曲。
這次是破例。去年，村上在名古屋藝聲的獨唱演唱會拜訪了熟人，一下子便成為其粉絲，以此為契機，在新曲製作時，藝聲委託作詞。「迷上了他的唱功和其聲音」村上也爽快答應至今為止有過電影插曲等作詞經演驗，但不論國內外，沒有過為藝人的樂曲作詞的經驗.http：// html的
【翻譯：露露】JIJIPRESS /時事通信視頻

---彩希

叻叻豬

咁好嘅

霸氣

一齊玩

So cute

正😍😍

兩張對比
大雲以前面都有少少肉
依家尖晒

我媽成日話佢打針

你地好多gif

電死你

好多大雲fans

SHE就退伍啦 時間真係過得快

[member]佢個鼻都執過阿 [member]
越黎越細塊面

唉屌本身想member左句野

幾時執過黎😂

試下

耶 好衰架

再試

點整架

係用[img] [/img] 先岩

個尾要有.gif 先得

終於得

佢個網有得search gif
大家search佢地個名都有好多gif圖玩
大家快啲加入

見到你得左 我倍感安慰

可唔可以唔好逼我海企中間

呢張真係不得了 完全發揮晒佢on9既一面

好可愛啊

呢個係咩黎

全盛時期

點解係海敏

個角色根本度身訂做
係ELF眼中 佢就係咁

一張gif 兩個重點

頭都暈

超可愛

笑死 你哋推咗勁多

鬼叫我po唔到gif

170517 希澈IG更新
我是今天被新聞炒得無比火熱的媒婆金希澈。
真是..讓人心情不太好的一句話呢。
從以前開始我就被貼上了“演藝界人脈王”，“人脈富者”這樣的修飾語。聽起來不壞吧。因為畢竟也可以說成是性格好嘛..
但是，身邊知道我有很多關系好的妹妹們這件事的人們，如果給我發來了“我有個哥哥想和A親故一起吃頓飯，可以（幫忙介紹嗎）？”這樣的聯絡的話，我就會回復“真是垃圾啊，我是媒婆嗎？”這樣的話之后直接刪掉他的聯系方式。直到現在也仍然會收到“希澈啊，B親故的合約好像快到期了，你能幫我牽一下線嗎？”，“我可以和C親故見一面嗎？”等等這樣的聯絡，每當遇到這種時候我都會和他們斷絕往來。但即使是這樣，如果這些人的戀愛說被爆出來的話，很巧合地，無論是男方還是女方，總會有一個和我關系親近的人，而我就成了那個“媒婆”。
在過去的幾年裡，每當我談論起那些和我壓根沒有關系的戀愛說的時候，對於公司說的“發反駁的新聞吧，為什麼隻有跟（這些事）一點關系都沒有的你要承受傷害呢”的話我也只會笑著說著“行了吧，我根本都不在意這些，別因為我的新聞再給戀愛說的當事者帶來新的傷害了，再說戀愛說主人公的粉絲們也需要一個發泄憤怒的對象啊。😏”這樣裝作自己非常酷的中二病台詞來著。但是，幾年來這樣的事情一直反反復復地發生，真的是讓人非常生氣啊..
這個緒論真的是非常的長啊。確切的說，這期間各位所知的戀愛說跟我半毛錢關系都沒有。我在放送局，飯桌上還有酒桌上等等，把偶然遇到的人硬是牽扯到一起，說“你們明天開始交往吧，不交往的話死定了，一定要交往”，這種話真的很荒唐。關於這次的戀愛說，我和李時鎮是非常親近的關系沒錯，但是和草娥一點都不熟。只是會在放送局遇到會打招呼問好的關系，這是事實。
最后，我最傷心的是“為什麼沒有我的戀愛說，一天到晚都是別人的”，如果是我的，會說“請大家祝福我麼的愛情...”，或者“應該事先告知的，非常抱歉，巴拉巴拉”...這個...😢😢
往積極的方面想的話，能植入一下《認識的哥哥》也是好的😀😀#虎崽子金希澈
這樣一看，這周因為有<人生酒館>初放送和 <認識的哥哥 : TWICE>篇的放送，我本來還想把和Yura還有Momo拍的照片傳上來來著， 但是如果傳上來的話，分明會有像'鵲橋爭議金希澈, 這次是Yura？Momo？'這樣的新聞出現的吧??😐😐

圖上文字：瘋火氣（？）上來了！

Cr CenturyBlue百年唯藍
-
咩都關我希大事

年紀愈大眼淚愈多

@CenturyBlue百年唯藍：
利特評論：我的鼻屎也真的出來了！ - 希澈回复：雖然真的很感動但鼻屎也出來至於麼🤔？【翻譯：小積】
By kitmin
點解可以咁百癡

快啲考完一齊post

晟順

好似幾好玩咁 等我又join先

依張嘅雲固然係重點
但係後面嘅范范唔知做咩好似抱緊呀圭咁

正常都躁啦 狗屎垃圾都賴希大
牛唔飲水唔撳得牛頭低

呢個真係

考完啦遲啲試下先

係喎賢范

晟敏女裝嘅造型最靚係suju t idol world
晟順係搞笑架咋

人體同至親每年重溫一次都仲會笑得出
好想佢地有團綜好似人體咁

泫敏都好靚

一齊join黎推post

泫敏真係唔係講笑
淨睇樣真係8成似

岩岩完sem 無野做又重溫左一次
經典睇幾多次都仲咁正

搵到啦

Omg 經典之作

等我又試下先

扮徐仁英

雖然佢肥勁多

170518 SuperJunior官方微博更新

圭賢 Single
▪《重逢之日 (Goodbye for now)》(主打曲)
▪《 再，見 (The Parting)》

新歌舞台將在5月20日的Fan Meeting中最初公開

-
這兩首合在一起【重逢之日，再見】
想必活動當天台下一定是淚海
圭圭我們2019年見😢😢😢

佢真係好好

見到韓版封面就知無買錯！

好靚

終於回歸
好掛住銀赫

會唔會太靚

一齊吹水等cb

Label sj 出品

其實強爸瘦起上黎真係好靚仔

170518 韓網更新強仁相關新聞
歌手Super Junior強仁18日下午參加在首爾高尺Sky圓頂舉行的“2017輪胎銀行kbo聯賽” 現場新聞圖

Cr 淺光ShallowBlue
-
原來真係新圖

好耐無見到強仁啦
今日先睇完強仁同春香個個節目

@ELF_TFCrystal: 話說幾天前去Coex smt那裡買東西的時候，無意中看到的強仁寫的這個，不知道什麼時候寫的…[委屈]但是久違的看到那名字那下真的有點想哭…😭
內容: 슈주 많이 사주세요!! 저희 멤버가 많아요!! (請多多買SuJu!!我們成員很多!!）😏

呢pair冇得輸

好似有keep下咁...都冇乜暴漲 (就咁睇...

我2年已經睇過真跡

<iframe src=" width="560" height="315" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowTransparency="true" allowFullScreen="true"></iframe>

希澈呢個髮型個樣好乖

@winniethe-fung: 170519 iamsonstar(攝影師) 更新#圭贤# 相關 Super Junior 圭賢 x Kongdoo(選手) 復仇者聯盟 星際爭霸 夢想隊!!! (中間的貌似是圭？[思考]) #0527圭贤出道十一周年

咩料呀

呢兩年終於有時間玩多d啦
btw 有人話佢呢兩年去閉關修練😂😂😂

有兩年時間比佢慢慢打 應該豆哥都打得贏

2年後正職電競選手 副業sj成員 (喂

170520 圭賢官網更新
大半夜的能不能別這樣😭
今天是要哭暈多少人😭😭😭
點進去官網就知道我在說什麼了😢

官網👉

광화문에서 / 다시 가을이 오면 / 너를 기다린다 / 다시 만나는 날
在光化門/再次秋來/我在等你/重逢之日
-
再次秋來(就是)重逢之日我在光化門等你💖

等你

@une718: 这篇小翻译重点是神童现在跟圭贤一起住宿舍还每天一起看电视 只有我一个不知道他俩现在住一块吗[允悲][笑cry]cr logo

竟然係童同圭住

竟然
希大 強仁唔搬去宿舍？我覺得佢兩個好需要人照顧

買twice專輯送李東海小卡

頂

好多elf入左個post到朝聖
終於真實咁感覺到suju原來仲有粉絲
一直冇咁嘅感覺
係因為係老團 又經歷左好多事
已經走左好多粉絲 特別係韓飯
就連留低嘅都冇咁活躍
就連自己都係
雖然一直無忘初心 但對suju熱情都開始冷卻
所以聽到原來elf一直存在
真係好滾動

咩事

笑死個post
其實未有呢個post 前我都潛左好耐水
多得呢個post 同再之後睇埋圭concert 就搞到我熱情番哂黎
放心啦 有好多ELF都好似我咁潛水架姐
一cb 大家就會番黎架啦

170520 圭賢fan meeting

新西遊記節目組的祝賀花籃：「入伍前最後一個旅行跟我們一起 謝謝你，兩年後的第一個旅行也一起去吧 新西遊記」

[中譯：cup_20190524]
[圖片：AYuyu_only_kyu]

好暖

@KRY-ONEVOICE
170519 “神童的艺感者们” 第4期 部分翻译

神童：这个在播客中可以首次发表吗?我要发专辑这事在哪也没说过。我要出专辑了，虽然不是Solo，但是会出专辑，大家敬请期待。就说到这吧，说的太多了。但是实际上最近说也行啦，歌曲，舞蹈，MV，服装全部都是我们准备的，MV是我们自己拍的。（不是大队的，可能是跟Shin's Family或其他朋友一起做的）
金书根播音员：是导演，MV导演啊。
神童：我现在MV导演出道大概才1个月。

神童：我们成员中电视迷很多。希澈是，利特也是，我和圭贤也是。现在我和圭贤一起在宿舍生活，经常一起在客厅看电视。
电台链接：
出album 同圭住

咩料

好想睇申東熙跳舞

之前shin's family 出過兩段片都好正

赫宰的大腿

美肌埋大脾

@陪伴正洙_Admirers: 『陪伴.Admirers』170520 视频 #朴正洙##利特# 相关 CR: 재정 이 🐶🐶🐶 (资源 :筱) #陪伴正洙# 今天特哥有被拍到去宠物店选🐶子哟🐶最后选中的是一只马尔济斯犬[二哈]大家猜猜看wuli特哥会给新成员取什么名字呐🐶🐶🐶
Omg 正洙哥呢個潔癖怪最後都抵唔住寂寞買狗養
十三人 到底寵物有幾多隻

如果可以領養就好

又話怕d毛甩到周圍都係😂😂

隻狗好似李東海個隻...

我都覺 bada

連利特都養埋，佢地可以搞個狗狗同樂會

其實我唔係elf 但一直有默默追post 因為有睇開佢哋啲綜藝 希澈 圭賢 以前利特 赫海 神童 始源都幾好笑
睇返先知佢哋真係經歷好多
路人見到都希望佢哋快啲回歸
老團先正

多謝你 歡迎你繼續留意我地

170520 圭賢FM
哥哥在數腦子裡的成員
飯在地下喊“東海 東海”
哥哥說“誒 東海去哪了 都是sm 沒有打上 心裡是有他的”😂😂😂😂😂😂

Cr RRRabbi-n-
-
Sm 可唔可以比一次無錯既野比我地

SM

打個名都錯

補圖補翻譯

170520圭賢FM
圭賢的腦構造
1.訓練所
2.等待中的elf
3.兩年間的計劃
4.健康的喝酒
5.afreeca直播tv
小標簽：擔心哥哥們,沒有我的suju，成員們
-
哥哥在數腦子裡的成員
飯在地下喊“東海 東海”
哥哥說“誒 東海去哪了 都是sm 沒有打上 心裡是有他的”😂😂😂😂😂😂

Cr RRRabbi-n-|piglet_bm|曹敏貞_LN
-

170520圭賢FM粉絲提問
1:鞋碼 265
2.為什麼不用ins 當所有人都開始用的時候我就想為什麼我也一定要去開通啦
3.粉底用幾號的 23偶爾用21 粉絲不信然后曺圭賢就找來cody問，cody說21
4.哥哥你為什麼每張專輯封面表情都一樣啊
因為我練習生訓練時間短啊
5.哥哥你現在最想念哪個成員啊 東海！因為剛剛那張圖裡沒有他
6.女朋友和手機同時掉水裡你救誰
曺圭賢：我沒有女朋友啊🐱粉絲：噫∼∼∼∼∼

CR gamers302|曹敏貞_LN
-
21！ 唉 身位女生既我真係好sad

@RRRabbit-n-: 170520 #圭贤# FM 他现在说很担心elf会离开，说两年很容易变心的，说朋友的女朋友就在退伍之后分手了，所以希望大家不要变心 哥哥说 全世界的声音里面 最喜欢自己的声音😂 对对对 我们也最喜欢你的声音

你知唔知我地已經等左幾多個兩年😌
區區再多兩年 小問題😌

等得起先係真愛😌😌

依點我又覺得唔係呀圭諗多左嘅
年年有n個新人團跑出
大隊又n年冇出專輯
肯定走左唔少唔係死忠嘅飯
要記住好多人可能係貪suju當年sorry sorry 夠紅先留意suju 亦有人係貪suju夠靚仔
確實 依度嘅每一位可能都係老飯 夠死忠
但係唔係個個飯都能夠花咁多時間去愛一隊組合
官方fan club嘅人數月月都跌
naver YouTube ig d comment 男人們都能夠睇到
我覺得佢地係真心感受到粉絲嘅熱情少左 所以先咁講

由中學等到依家出黎做野

我之前個幾年都只係會睇佢地節目同消息
係去完圭con之後先充滿熱情
新出啲團年紀仲細過我 所以已經變唔到心 放心

我都明 只係我覺得依家留得番係到既都應該係真愛飯
要走既一早走哂
淨係睇大雲youtube view 已經知真係好差
每次出街淨係會聽到啲人講exo btob bts 已經知時代變左
不過我硬是覺得只有sj 先可以走到咁遠

可能真係無當年sorry sorry咁強大
但係sj係可以細水長流

170520圭賢FM
兩年什麼的，很快就會過去的，對嗎？所以不要哭，都要開開心心的，我會好好的健康的回來的，大家也會變得更漂亮的！即使我走了也記得要聽我的歌哦，不要哭，愛你們∼
哥哥好溫柔好溫柔的說這段話簡直骨頭都要酥了怎麼辦🙈🙈🙈

CR gamers302|曹敏貞_LN

下班圖 強大既ELF

新西 應援認證圖

宜家刷wb 一頁90%係其他團

Btw 新人報個到先
赫飯

之前舊電腦中毒 睇con d 血汗相唔見哂

Agree
明明以前follow𠴱啲人係因為佢地係elf
但依家啲post係講其他明星

170520圭賢FM-希澈影像
“其實圭賢以前受過很嚴重的傷，但很幸運的是圭賢現在很健康，真的是萬幸啊，倒也不是故意要在這個時候說這件不太高興的事情，但真的到現在為止當初那件事在我腦海裡還是特別特別清晰。所以我真的很想對現在這麼健康的圭賢說聲謝謝！”

Cr 曹敏貞_LN
-
雖然個次意外真係唔想有發生過 但亦因爲有呢次意外令大家更珍惜對方

@浅光ShallowBlue: 【直播】170520 圭贤FM
宋闵浩，安宰贤，殷志源，金国镇、金九拉、尹钟信、姜虎东、李秀根，希澈、艺声、利特 Message to Kyuhyun

前线：慧子
都是圭圭的好朋友

@cup_20190524: 三次爆哭的我…遇到我偶像淚點就很低…一是新歌이젠 안녕，二是一週一次的約定，三是他要下台前溫柔的看著每個人說我愛你不要哭…他說為了讓我們能多看他一點，他還準備了別的企劃(還沒發表)，所以我們還有禮物可以期待，最後要下台前他還說”你們可以喜歡別的歌手喔，我也會一起喜歡的”那麼溫柔ㅠㅠ

除左你地 我唔會鐘意其他人

@just_waiting_for_2H
阿圭飯咪:我有多喜歡東海哥妳們都知道對吧
我每次叫東海哥時都是叫他
東海~東海的。

團寵就是團寵啦

FM准備得很簡單，一把吉他，一台keyboard,剩下就只有最干淨的圭賢的原聲。
雖然真的最后了，不悲傷，不矯情。閑話家常，與其說是一場公演，更像一場隨心，即興的聚會。會忘詞，會入錯拍，但是仿佛看著日常的你，那麼真實，毫無保留。
最后你說：“雖然不能給大家唱live，但是歌聲會在大家的耳朵裡的吧”。還有剩下很多的放送，還有准備了一些目前還不能公開的事情，聽語氣，8輯也會換個方式參與的吧？每個月第一個星期六，約定在SNS裡見面！比起入伍的不安，覺得你更擔心飯們的空虛寂寞。你已經你很努力了，兩年轉眼就會過的對吧！❤

Cr Holicwook
-
每月第一個星期六 我會好好期待

仲有未發表嘅禮物，曺圭賢真係好好啊

全世界最好的曹圭賢

just_waiting_for_2H

哦？對了!! 阿圭是義務，所以去論山3週後
是不是又回首爾了??
回首爾的話，是不是還繼續住宿舍??
然後赫海回來也住宿舍
接下來83，2人就會覺得他們那邊好熱鬧啊…
然後就又搬回去的話...

切拜實現啊~

乜個宿舍唔係比exo住左咩
定係佢地搬左去另一到

如圭圭好似大雲有間鋪 可以得閒去下
咁就有機會見到

之前響wb見過話好似搬左去6樓住

170520 圭賢FM

宋閔浩，安宰賢，殷志源，金國鎮、金九拉、尹鐘信、姜虎東、李秀根
希澈、藝聲、利特 給圭賢的影像留言

cr:淺光ShallowBlue

除了隊裡哥哥們的留言
新西遊記裡哥哥弟弟的也來留言給圭圭了

圭圭 唔捨得啊

不過圭入左就等於童自己住

新西遊記
radio star
兩年冇圭賢sosad

20170520 圭賢FanMeeting VCR 利特藝聲翻譯
特：想著開心的送他入伍，對於Fan們也是。我們已經送了很多成員，是不是也有點適應了呢？通常離別都是有點傷心的，圭賢早去早回。想著之后我們就能以完整體向大家問候了，2年時間我們圭賢好好的邊服役邊個人練習唱歌，還有其他的都認真的去做，2年后依然帥氣的回歸。
雲：注意身體健康，好去好回。現在在看著的fan們，直到那天為止，要健康的享受美好的時光。
特：圭賢啊，好去好回。不要走，不要走。
雲：得去啊，沒辦法。

Cr 金鐘雲吧

等佢每個月第一個星期六更新紫蛋😌

@墜落起舞的風鈴
＃圭賢＃170520慶熙大學FM（o51106_）
後記包換部分
圭：！？事實上我走的時候不會覺得害怕，因為本來就想快點走的我原來大概是在2011年左右的時候就想走了，想快點服完兵役的話再回來活動也不錯的，突然RS就出現在我眼前，接下來好事也變得多了起來，然後就一直推遲推遲，結果就到了30歲了，不管怎樣很多人不都是這樣嘛。也沒有擔心什麼，心裡也沒覺得奇怪，我是抱著淡然的心想著“五天後快點到來就好了”這樣坐著心理準備的。
不管怎樣我已經活動11年了，大概一周以後就是我出道11年的日子！對吧？對的，是5月27日，到現在為止，積累的我愛著飯們的心，和向粉絲們展現的無數傳說中的舞台kkk非常感謝能有這麼多粉絲出現在這裡。不管怎樣，兩年時間裡消失的話是有別的心思了吧，通常來說（省略）所以我也不會就這樣掉以輕心的！還有最近本來就有很多愛豆出來，所以也擔心了很多，想著我應該要怎麼做才能讓飯們的心不離開，也苦惱了很多，所以就籌備了這樣泥濘（？）的舞台。就這樣說著不要走。不要走~~~
我走的時候為了不讓各位無聊，準備了一些東西。雖然不能在這裡說但到底準備了什麼呢！（省略）
沒有我的SUJU！事實上哥哥們不在的時候SUJU也有在好好地進行著，所以沒有我的話SUJU不也是能好好地在著嗎？沒有我的話也不是不行了，我不在的SUJU似乎也能好好的...沒有多久成員們也能團聚在一起了所以也沒有很大的擔心，對哥哥們的擔心也...（沉寂）kkk現在大家個人活動都做得很好！不是這樣嗎？還有SUJU八輯也馬上就要出來了，那裡面有沒有我雖然還不能確定，但因為我也說了我不在的時候也不會讓大家無聊... !!啊真的不清楚呢，雖然一起錄音了但到底怎樣還不太知道KKK

就是說圭圭會參與八輯錄音

太好啦，好似大雲上次咁

Dorothy真係好好聽

好掛住bada

多謝你啊仲特登留言，好好啊
老團

白到

東海哥係圭賢心頭肉啊

全世界最喜歡你啊

由一開始等到宜家

有實力 有態度 有始源(?)
好有信心佢哋一定可以走好遠

可愛
好開心佢咁受寵愛啊

係 produce 101
心諗 開微博係為咗sj 結果都睇唔到sj

hello
下 人間慘事 救唔到？

最高興佢身邊有咁多人錫佢

東海哥很好看
東海哥很帥

尋晚睇啲消息 真係喊到傻咗

佢既眼神 如果我起現場一定喊到癡線
睇完就記起上次香港場見住佢好唔捨得

希望你地好好相處

Po主說，圭賢在今天的FM上提到昌珉，”我和昌珉都單身好長一段時間了，我們談到了未來的計劃，如果將來我們都沒結婚的話，就住在一起吧！” 😂 ......
他們倆都已經在想像他們一直住在一起，直到變老爺爺的樣子了！真可愛！原來過了30沒有女票的男人也會這樣想啊！😂

英翻：amaiming |轉自:Noodle_10108

諗起水晶男孩 在德同h.o.t tony
一定比團話呷醋

老老實實 我都單左好耐 不如同我住

不得了！

170520 圭賢fan meeting 驚喜視頻

以出道11週年作為主題，背景音樂是<希望是永不沉睡的夢>，這是一個希望圭賢和粉絲們都幸福的視頻 #규현아_사랑해 ❤️

製作：Kyuhyununion, Honeymallow
畫手：Lucas

~昀~

好細隻 好得意

呢個睇到好感動

敏tv 第ep
其實有無中字

佢兩個...基到一個點
諗起之前shinee 珉豪講話圭line去呀圭屋企過夜嘅話 得珉豪自己一個訓sofa
Btw是說佢兩個打少一陣機都唔會溝唔到女啦

我勁鐘意呢首歌
係巴士睇到眼濕濕

成功趕上赫海ig live

Wtf

Click 入去完左

赫海ig live
兩個唔知想點 無講過啲咩
live左三分鐘都無

赫海啊！！！ 我只係嚟得切睇畫面 聽唔到聲

俊秀 珍貴的新聞報道

轉自：KISS_JYJ

1998年7月31的報紙版面上出道的小學生舞蹈組合S.R.D～！標題「“符合個性”不能不在意小孩子的野心」哈哈哈哈哈哈哈哈其實這麼算的話，哥哥已經是出道將近20年的資深老藝人啦

我見到我哥

睇到佢哋一齊都夠開心

真係好驚喜 一開竟然係佢地兩個

我都係😔😔

係赫海

啊！！！！！
返工miss左

今日好齊人恨咗好耐

頂 好感人既場面 我真係好開心

興奮到起街尖叫左

救命 好期待二年後齊人suju

會唔會仲有ig live

Btw 幅圖自爆左

又諗起上次全部人一齊開
都唔知睇邊個好

標眼水

愈來愈有實感 離回歸不遠

希望強仁係揸機個個

好開心啊，開live轟炸我地啦

我都唔想 cut圖嗰張點都up唔到 又好想up上嚟，只好用呢張
利申 小號嚟

相似嘅相 大家瘋狂up

有韓飯特登遮住敏敏

神童ig live中.... 怏去睇啊!!!!!

快！！

終於追到live

追到 cap左好多圖
係咪投票邊個賣單

唔知做緊咩 我瘋狂㩒3同5

希大又開

屌 又逐個live 玩死

逐個開好過一齊開

同fd一人一個逐個禁

只係聽到咩公約，我亂㩒數字😂😂😂

應該又係埋單 又話咩要信用卡

係 所以我禁左5

其實應該拍緊公司野
Btw 5係特？

頭先一追已經係希大話佢冇信用卡
之後就圭圭講野
不過好似唔見左SHE

好似話反左軍隊

似係希大

wb見到原來係話投票睇下邊個買架單車俾圭啊

見到敏敏咁活躍好開心

團霸就是團霸
又有禮物收

170521 #神童 IG直播 #利特 #希澈 #藝聲 #晟敏 #圭賢

cr: Povy L

圭賢入伍前成員們聚會了，因為圭賢好想要一架單車（大約123萬圜），所以想由看直播的ELF投票決誰來送出單車；而成員要解釋「為什麼不是我送出單車」：
1. 晟敏-圭賢入伍後他就是忙內
2. 神童-剛退伍沒固定收入，向大家推薦5號
3. 利特-做好多節目但都是在還債，但被成員圍攻'全身都是名牌
4. 藝聲-被提到好多生意，「全部都不是我名下的」
5. 希澈-我身上的物品都用了好多年， #銀赫 送給我的耳筒還在用

最後投票結果是5號🎉
還有圭賢向大家問候
💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙

哈哈哈哈哈哈最開心都係睇到佢班煩膠開心

五號

170521 神童IG直播截圖
剛剛一陣吵雜，我也沒聽清楚，但好像是要投票決定誰送圭賢腳踏車，所以大家開始說自己很窮😂

希澈一直說藝聲戴的帽子和飾品看起來都很貴，想陷害他😆

每個成員都有講一段話，說自己真的沒錢😂

輪到利特，大家一直攻擊他拿名牌皮夾一定很有錢😆

投票人選
1號晟敏。2號神童。3號利特。4號藝聲。5號希澈。

要看直播的人投票
大家都投83line大哥哥們😂
尤其希澈最多人投
最後成員們說會叫經紀人去數留言的投票再決定😂

如果有韓文很好的人有聽全程
可以提供你聽到的留言給我們哦 謝謝

因為我最近都在接觸日文，韓文聽力真的不太行了😂

孟

170521李赫宰IG更新
我也p圖啦 我愛你們 成員們 💙#sj##superjunior##suju#
-
咩料呀

@希艺凌: 题目：我穷
阐述人：#金希澈#
起因：在座最有钱的给圭贤买自行车
主要内容：您看看我的钱包我的耳机我的手机壳全是别人送的用了好几年我这花鞋我这运动服来来回回就这么几套一直穿这个
结尾：呀我说不下去了你用我的钱买去吧

@希艺凌: 题目：我穷
阐述人：利特
起因：在座最有钱的给圭贤买自行车
主要内容：各位虽然我行程多但我都用来还债了我啥都没有 我的东西都不是我自己买的都是别人送的 名牌都是假的 里面东西都是用来装相的
神童评论：各位利特现在是在扯淡
结尾：我希望可以希澈来买

完美

唔知做乜一開始睇成we got married

Bilibili 有

唔知做乜一開始睇成we got married[/quote]
藝聲回覆：怎麼就你倆老被綁一起？哎喲
赫宰回覆：后面有個大叔也在一起

Cr 掌心witheunhae
-
真係完全睇唔到有個大叔係到

我今次miss左添
曺圭賢依個人好意思叫人買野比佢
死團霸
是說敏嘅原因好萌
所以最後係仲等緊結果？

頭先咪話有韓飯p走敏既

有人反擊

結果係希大
其實圭先最有錢

今天的直播總整理看這！懶人包😂

以下文字及圖片皆轉自@ForeverSJ團站

開始說要玩圭賢喜歡的遊戲（韓國的酒遊戲）然後哥哥停了一下沒想出來然後就罰酒
提議說要給圭圭買禮物，然後說要發表一下讓大家不要選自己的理由啊哈哈哈哈
讓粉絲投票哈哈哈
一號李晟敏，一號選手的殺手鐧就是賣萌啊哈哈哈哈哈哈
然後和大家說請救救我吧
二號選手申東熙，說雖然在這說挺不好的，但是真的我沒錢
然後隊友就開始懟 然後哥哥立馬說請選五號（金希澈）！五號最有錢！啊哈哈哈哈哈哈哈哈
三號選手利特 ，三號說他也窮，然後，就開始了被隊友展示他的名牌時間
先看包，說是名牌，然後特哥辯解說這原來是個眼鏡的包
隊友說那也是名牌啊
然後看錢包 說錢包也是名牌，然後打開看，說有外幣有錢有錢啊哈哈哈哈
然後還翻出好像是代金劵還是什麽的啊哈哈哈哈哈
四號選手金鐘雲，一張來就被逼問，然後各種問你的眼鏡是名牌吧！你的帽子也是名牌吧，多少錢啊？
然後還說手鏈也是名牌吧，另一個手也帶了吧，兩條呢，還有這個創可貼也是名牌吧？
最後是選手五號金希澈，上來特別正式的擺好姿勢然後向大家問好
然後就開始說自己的卡包都是好幾年前的了，然後隊友開始看他的卡
然後又說你看你們的手機殼都是名牌，我的是認哥的，然後被隊友懟認哥很火好嘛！
然後還說耳機也是好多年前的了
還說自己的鞋也是這種花的，然後隊友說Vans也很好啊
隊友們也在念叨阿迪也是很貴的啊！
接下來就是投票時間，圭賢一直在計時啊哈哈哈
投票結束，然後就讓圭賢說一下入伍感言，哥哥說自己還有四天就要入伍了，自己會安安靜靜的去，希望大家和成員們度過開心的時間
經過統計金希澈當選啊哈哈哈哈然後哥哥直播了

【金希澈直播】
悄悄對飯說就是因為你們你們說怎麽辦吧
讓圭賢和大家打招呼 然後哥哥又說了一遍入伍感言哈哈哈，然後澈的直播就也結束啦❤❤

大圖
Btw sungminout 起Twitter 又熱門左
大家得閒tag 下sungminin

p走晟敏真係好鬼賤反擊反得好啊

韓飯係地球上最玻璃心嘅物種
Dis人嘅時候最出力 投票刷音源影都冇隻

仲有大家可以tag 下 #KELFout

呢個正

見到好多韓飯反擊緊 好嬲

赫辜終於follow番希大

靚靚

@希艺凌
170521 #金希澈# ins直播
你澈：我对于各位为啥选了我感到非常的不快2333 不是啦圭贤哥哥给你买 哥给你买M16
神童：M16都啥时候的了 现在都是OOO（我也不知道是啥）
你澈：反正我给我们圭贤 用我们KT存储卡233 呀我连信用卡都没有
众人：没有信用卡才是有钱人啊
你澈：不不不我穷 没有信用卡是因为我信用不良
众人：？？？？？
你澈：。。。（对观众）呀都是因为你们这么选的才变成现在这样的！总之希望我们圭贤可以平安无事得回来~ 各位 真的很爱你们了。

笑到痴線

btw 韓飯狗唔洗理佢地 傻的嗎仔成日係到自嗨

雖然成日話唔理 但見到就忍唔住

我都會好嬲 但真係廢事踩佢地
只要我知道我敏依家心境健康開心就夠
要理班韓飯狗的驚我命都短幾年

反擊得好

曺圭賢年中慳唔少啦佢 團霸以小欺大
Btw我一直覺得d韓飯係偏唯飯同好極端
唔係淨係講緊韓elf 而係所有韓團嘅韓飯都係
雖然中飯都好玻璃心但中國elf好齊心又刷音源又買碟又投票
韓飯 特別係elf真係0貢獻 仲要唔做好過做
一下就愛到好痴線 做私生飯玩跟蹤
一下就結婚又反 做錯野又反 咩都反一餐
其實男人們感情唔算太差 大家又已經唔係好需要以搶隊友資源去增加人氣
就算唔係本命都唔需要反本命嘅隊友姐
真係唔係好明

唔知關唔關係敏要結婚之前有私生飯爆料有人要落仔先可以入門嘅事？

最底

韓飯態度有問題都唔係第一日嘅事啦
落仔嘅說法我o個陣係係路過d爆料睇番黎 仲有哂韓文證明係韓私生飯爆料
雖然冇講到明 但係佢所形容嘅都同敏符合
而下面d comment 都估係敏

韓飯成日覺得自己大晒
無佢地就班偶像就生存唔到咁🤷🏻‍♀️
偶像既私人生活 fans真係無咩權過問

藝聲回覆：怎麼就你倆老被綁一起？哎喲
赫宰回覆：后面有個大叔也在一起

Cr 掌心witheunhae
-
真係完全睇唔到有個大叔係到[/quote]
焦點係2個人到

焦點係2個人到[/quote]
佢兩個

韓國啲私生Short架

5月22日，MBC綜藝節目《黃金漁場—Radio Star》節目組表示，主持人圭賢為了10週年特
輯，將在入伍前一日（24日）參與錄影。

此前，節目組對外透露，圭賢已於3日完成了其在入伍前的最後一集節目錄影。而在之後
，圭賢與節目組進行討論，最後決定參與《黃金漁場—Radio Star》的10週年特輯錄影。

《黃金漁場—Radio Star》，從2007年5月30日開始播出，今年的5月31日就將迎來開播10
週年，圭賢也將為此於24日參加錄影。

最後，節目組表示：「圭賢作為年齡最小的主持人，與節目組同甘共苦了5年，我們向他
表示感謝，並希望他能順順利利服完兵役。而10週年的特輯也因圭賢的義氣而更加具有意
義。」

另外，圭賢將於25日正式入伍。（責編：崔金星）<全星網>

版權所有 全星網 轉載時請原文轉載並標明出處網址

-----

圭賢，直到入伍前一天都與RS在一起…參與十週年特輯

組合SJ成員圭賢直到入伍前一天都與RS在一起。最後出演完成了十週年特輯的錄製守住了
與RS五年來的義氣。

據多位節目相關人員表示，圭賢將會參與24日MBC RADIO STAR節目10週年特輯的錄製。從
2011年10月開始的5年半時間裡做為RS主持人活躍的他直到入伍前一天都會參與RS錄製。

圭賢已經於上一周結束了RS的最後一場錄影。圭賢留下了入伍前24日的錄影。製作組認為
直到在入伍前一天進行錄製是挺過分的的，不是24日，在上一周的錄製裡就包含了圭賢最
後的告別內容。

但是，圭賢聽說24日10週年錄製的消息後，欣然決定參加錄影並告知了製作組。在入伍前
一天依然參與RADIO STAR的錄製，守住了自己與參與了5年半的節目的義氣。圭賢在結束
24日的錄影后於25日進入訓練所。

特此說明，圭賢的最後的告別雖然在24日播出，但是他最後在RADIOSTAR的模樣預計能看
到31日。

圭賢於5月25日在忠清南道論山路軍訓練所入所接受4週基礎訓練後，將作為社會服務要員
進行服務。

部分評論：
說實話這孩子就算不是現役也不要走吧 （+753-41）
就算曾經遭遇交通事故差點沒命也無論如何會去（軍隊）的 RAP圭 好去好回啊（+436-24
）
圭賢真的很帥氣啊TT好好去完訓練所回來吧!！會一直在這裡等你的～^^（+392-20）
圭賢去軍隊的話又空出來的空位由誰來填補呢（+375-23）
對於圭賢公益入伍 （我）認識的男性中有入伍的（聽說後），表示很驚訝…他經歷過那
麼嚴重的事故呢（+299-15）

翻譯：海豚@KyuNews圭賢資訊小窩

佢真係好好，點解可以咁好

佢真係忙到最後一日無停過😣

先解釋一下 個流言 至少係我睇到嘅版本 並唔係個男事主要佢另一半咁做嘅
而到依家都冇人肯定佢係講緊邊個
我自己都只係半信半疑 但我相信敏同佢家人嘅為人
其實年中都有唔少依種爆料 都唔係咩新鮮野
不過聽聞韓國人對家庭嘅觀念仲好傳統
接受唔到有左先結
所以文熙俊同佢老婆都比人話得好西利
當然 佢地試圖去隱瞞佢老婆大左肚先結婚都係個問題黎 但本身未婚懷孕已經係一個問題
用另一個角度去睇 如果個流言係真嘅
咁敏都係唔想佢另一半比被人抵制

我係依個半公開場合到講一個未經證實嘅流言
都係一件做錯左嘅事 先同大家道歉

全世界最好的曺圭賢

咁又唔好咁 唔係你嘅問題

相信佢既人點都會信
希望你都會相信佢

官方IG: Superjunior.labelsj

好感動 終於有官方IG
重點係佢Follow哂所有成員

嘩 終於做野啦

我一直都相信李晟敏
所以先好奇會唔會係韓飯覺得係真而要抵制佢姐
始終因爲結婚就要佢退團仲講到依家有d唔make sense

佢真係

希望繼續好好睇睇

韓飯話佢將禮物轉送比老婆又呃佢地又改簽名又唔同佢地交代嘛
加加埋埋好多野

170522 Label SJ IG更新5則
1️⃣2005.11.06~ing 我們是Su.per.Ju.ni.or~耶哦!! Super Junior 完全體 再稍等 一陣子 官方 Insta 開設啦gram 自祝 中間的 niconiconi 是陷阱喲 SuperJunior ELF LabelSJ
2️⃣選舉結束都是什麼時候的事了..^^ 這樣說的人們ㅠ 官方ins都沒有來著 照片要往哪兒傳啊!! (feat.職業不參席者) 第一張個人照片果然還是要上傳大偶吧的呀~ 讓我沉迷在酒窩裡吧... Super Junior Leader 利特 大偶吧呢 無論何時 都長得好帥 年齡呢 看來只有我在變老 SuperJunior Leeteuk LabelSJ
3️⃣新單曲 '再次重逢之日' 發表 D-2! bba bbam! 去摘一朵粉嫩粉嫩的花當做禮物送過去吧 @---)--- . 誰是Game圭誰是花呀? Super Junior 圭賢 再次重逢之日 現在再見 5月24 SuperJunior Kyuhyun Goodbyefornow TheParting LabelSJ
4️⃣Game圭的畫報人生 哇嗚...因為會有很多ELF來參加在釜山的圭圭粉絲tour 所以給大家獻上小小的提示,這裡就是釜山的名場所海雲台!...才怪 是林浪海水浴場啦 ㅎㅅㅎ Super Junior 圭賢 在此重逢之日 現在再見 5月24日 SuperJunior Kyuhyun Goodbyefornow TheParting LabelSJ
5️⃣ELF們, 現在大家是看到圓滾滾的童童出現在Naver搜索欄主頁才來刷ins的吧?! 神童和合體啦 雖然照片和SM Station沒有關係, 把擴音器牢牢地抓在手裡認真工作中的圓滾滾的童童~ 來 那麼評論起來吧let's go! O網頁連結 SuperJunior 神童 UV Station 終於 圓滾滾的童童 SM Station Shindong LabelSJ
CR CenturyBlue百年唯蓝

究竟個INS係個打理. D口吻成個佢地咁

口吻一d都唔官方

乜都係佢錯架
無人會企佢角度諗架

170522 花店IG更新：
訂製給藝人圭賢的花籃🌿💜🌿💜
新西遊記劇組要求都必須是藍色的花，還要加上六瓶燒酒和綁上黃絲帶，雖然因此花籃變得很大很重但是很有創意，製作過程也非常有趣。
(中譯：谷歌翻譯+版版發揮^^ 有誤請指正)

指定藍色花
大愛新西PD

唔合佢地意就係佢錯 韓飯思想

預告睇左未?拍得好靚啊

好好聽啊

其實我有睇過有啲韓飯係敏單獨出個段YouTube 片既留言
好多都係話已經比左好多機會佢道歉
跟住話唔好以為時間可以沖淡一切
但我唔明咩事要佢道歉
如果因為結婚就要道歉唔係好合理

啊 返緊工 睇唔到

放工睇

第二條特哥!!!
..^^ 已經出賣左佢XDD

170522 Radio Star官网更新艺声、圭贤相关预告照

依集一定好好笑 呀圭一定會針對住大雲哥
是說我覺得呀圭係殺熟o個種腹黑同毒舌
姐係要同佢熟佢先會吐嘈
好似係至親入面黑哥哥們黑得不知幾開心
但係如果對唔熟嘅人毒舌佢會變成怕羞仔
雖然係radio star入面佢要毒舌人
但係我一直覺得呀圭好尷尬咁 佢好似好驚得罪人
反而冇咁放得開
當然radio star佢做得好好 亦都好努力

睇完你留言後我都上左yt睇comment，
見到所有韓文留言都係惡評，而且都講得好難聽下，見到都好心塞

新西真係好正

最後一幕

真係痴線

點解我覺得唔係特哥就神童

認同

唔敢睇個啲comment

睇過第一段片d留言之後都唔敢再睇

睇完佢d指控反而覺得個流言好有機會係真
不過無論點都改變唔到我信李晟敏嘅為人依件事
佢似係會為左佢女朋友食哂所有野嘅人
有左-》急住5月就要結婚-》 sm同suju同屋企人都覺得太急唔好-》拖到服兵役前結-》但係婚禮拖得個bb唔拖得..所以...
我又開始亂諗野
不過如果真係咁咁敏同敏嘅老婆我就嬲唔落

唔好諗咁多啦
與其聽左啲流言就亂諗倒不如記住佢退伍之後一直幾努力融入返sj好過
佢總有一日會擺脫呢啲野 只要等佢相信佢

新聞爆左佢地拍拖 敏認左女方否認
我就對呢個女人無咩好感
但敏中意都無辦法
希望其他幾個真係遇到好嫁啦

根本有大部分人唔祝福都係因為唔鍾意佢老婆

心機太重

除左鬼上身
我諗唔到其他原因

敏話未見過咁單純既人呀嘛
心諗咁大都仲單純就奇啦
佢地睇女人啲眼光真係令人擔心

佢地睇女人嘅腿光的確唔得
不過同連登仔比可能好少少嘅

對住佢咪單純

CR 時光_寶藍世界

170523 Label SJ IG更新
終於離忙內發新單曲只剩下1天啦！！！ELF都好羡慕哦，哪怕是當那塊反射板也好… SuperJunior 圭賢 重逢之日 現在再見 倚靠著你肩膀的 應該是ELF啊

Cr 曺敏贞_LN
-
為什麼我覺得官方IG是成員親自更新的阿😂
語氣什麼的也太像😂😂😂

根本就係

哪怕是當那塊反射板😂😂😂

呢個咁自大既語氣一係曹圭賢一係申東熙

99%係曹圭賢
突然間覺得好開心，因為佢地自己update仲可以估係邊個打

佢地自己update好玩d😁😁

我覺得根本就係佢地自己post 番自己既相
只係唔想用真身去咁自大咁講野
符合形象

會唔會新職員係elf呢

@CenturyBlue百年唯蓝
170523 李赫宰家書
致我们亲爱的E.L.F♡ 忠诚！我是兵长李赫宰。嘿嘿嘿居然说是兵长什么的...我是兵长。各位能相信吗？作为二等兵可爱地奔跑着的样子还仿佛是昨天一样呢，而现在阶级勋章都已经别得满满的，架势也是不得了了呢。甚至连分队长的肩章也啪地一下别在肩膀上了呢！！！嘿嘿话说回来，大家过的好吗？真的好好好好好好久都没有写信啦。等了很久了吧？因为气候转暖了，天气也渐渐变好了，每天肯定光是到处去玩了吧，有想我吗？各位开心地四处玩耍的事情我都知道的。那什么，没关系的，我都理解的。在能玩的时候就请像现在这样尽情的玩耍吧。因为从将要到来的夏天开始，各位就得打起精神来忠实于各位的本职了。我现在也在渐渐开始准备着要和我们ELF们见面了。为了让自己看起来不像30代的人，我会好好做清洁，也会做皮肤管理，会为了能在Super Show的时候有彻夜奔跑玩耍的体力而认真地做运动，也会多多读书让自己变得聪明之后，给大家准备更高水准的扯屁的...这个那个都会准备的。还有最重要的一点就是，准备回归专辑！！！！会为了不让等了很久的我们ELF们失望而苦恼再苦恼之后用好的音乐、好的表演作为礼物送给大家的！！不是，即使不那样的话，其实也真的苦恼了很久了。在ELF想要的、我们想要的和大众所想要的那些东西之间，要以怎样的姿态、怎样的面貌来做准备呢…最后苦恼再苦恼之后，又觉得真是多余带着不安的心。虽然想法变的有点复杂了，但是哪怕只有一点点也好，我心中得出的结论是！！....下次再告诉你们。真的好想念我们ELF啊，因为橡胶鞋穿的太久了，脚上那橡胶的味道真不是盖的呢..现在连圭贤的橡胶鞋也要穿上了..哎呼，真的是太辛苦了。不过那又怎样呢？毕竟我们人多啊...会给大家申请橡胶非物质文化遗产的。再坚持一下！！加油！！因为很快D&E还有D&E Company的社长就会回来了，所以希望你们能够用享受的心情度过每一天就好了。因为是夏天，现在天气也变热了，记得不要吃太多凉的，要小心食物中毒和感冒哦。还有，毕竟大家也都上了年纪了，不能再像以前一样随便乱吃了。请不要生病，拜托！！还有，因为天气变热了，请大家趁着这个机会剃个光头吧。我爱你们我的ELF！
2017.05.20 兵长李赫宰敬上
【翻译：sun、嘻嘻】

點都要提下我哋年紀大

超神煩 不停串我地
結尾又叫我地剃頭

170523 Lable SJ IG更新
真正讓馬來西亞ELF們感到羨慕的舞台ㅠ 認真唱著歌的藝術聲帶非常帥氣吧? 光是看照片就已經覺得耳朵在享福了,,,👂🏻🍯 Super Junior 藝聲 今天 韓國也是 春日的陣雨 ☔ SuperJunior Yesung SpringFalling LabelSJ

👊李赫宰經典語錄之ELF想打人系列👊
完全嘴砲啊他😒😒😒

🔼“你們回去沒車吧，哎嘿，我們有”
🔼“大家舉著瑩光棒看不見臉的時候最漂亮了”
🔼“衣服要穿暖，要多喝水，還好大家脂肪厚不容易感冒吧”
🔼“聖誕節大家有什麼計畫呢....不用想也知道是一個人過”
🔼“你們為什麼不剃頭呢”
🔼“毛帽子戴上就看不到頭髮了，這樣不就成了光頭了嗎”
🔼“現在你們也沒啥要給我看，所以大家就先放下減肥，大家可以多吃點，然後蹭蹭的長肉”
🔼“天氣太熱别出去亂逛，反正也找不到男友”
🔼“就算你們把頭髮剃了也是一樣的漂亮啊”
🔼“天氣越來越熱藉這個機會去剪短髮吧”
🔼“你們穿膠鞋有一段時間，所以我覺得你們腳上的膠鞋味不是開玩笑的”
🔼“大家有點年紀了，像以前那樣吃是不可以的”

cr:SinHwe

真係相愛相殺

相比之下 藝聲呢個post好正常

唔緊要嘅
依個時候一句我地再老都仲後生過你地就ko到佢

而家睇頭都長唔切啦
文化遺產係咩事
D&E

幾時香港

你有腳臭

新post開定先

睇大家d comment 就知大家全部都係傲嬌中嘅傲嬌
既相愛又相殺啦
Btw大家有冇諗過整開post template
我見出面有d偶像post會有關於o個個偶像嘅介紹啦
Q and A啦咁
可以方便唔小心入左黎嘅巴絲follow番依邊
推下人落坑都好

忙內今日個造型

又執左大雲套衫

咁大雲真係好瘦，著到好鬆

頂佢個肺

參考下其他post 點寫先

諗起可能係佢自己打完再ㅋㅋㅋㅋ就好笑

文化遺產都唔係問題..
崔始源幾時落實左做D&E Company社長

嘩頂 睇番我地個post 好簡單

我地個post真係拎黎吹水

一般要寫番介紹
通常可以照copy番wiki 幾時出道 有咩成就等等
亦都可以加插d推介影片 例如人體探險隊 full house d link 舊post嘅link
我地都可以update一下我地講開咩topic
有重要嘅事要打清楚避免外人誤入雷區
有咩係度係歡迎 有咩係禁忌
就藍家嘅話
唯幾多 唔可以anti成員 等等
以faq形式黎個自問自答
例如：
點解我地依個post叫相愛相殺呀？
我唔係粉絲可唔可以入黎吹下水呀？
諗到再講

仲有可以加d男人們嘅語錄
可以搵番圖/文字 例如好似上面赫宰話我地年紀大
呀圭係fan meeting 講過嘅野嘅repo
再舊d講番ufo 嘅留言都仲得
當然唔係全部啦 目的都係加深一下路人們嘅認知姐

點解會鐘意呢團

"D&E Company的社長"係崔始源

死左圖

相愛相殺 讓我們從今一起走SuJu路吧

Super Junior 係韓國SM娛樂在2005年推出的流行音樂男子組合，出道初期由12名成員組成，成員包括：利特、希澈、韓庚、藝聲、強仁、神童、晟敏、銀赫、東海、始源、厲旭和起範。2006年，圭賢加入Super Junior成為第13位成員。

2015年11月6日，在Super Junior出道十周年之際，設立獨立工作室廠牌《Label SJ》，專屬負責其專輯製作、經紀管理等方面的事業。

由於組合人數眾多，成員亦各有所長，為了活動不受限制，涉足不同的音樂類型，自出道以來一共建立了五個子團體，分別為Super Junior - K.R.Y, Super Junior - T, Super Junior - M, Super Junior - H及Super Junior - D & E。他們在歌手、演員、主持人、DJ、模特等方面發展，演藝活動經驗豐富，活躍於演藝圈各個領域之中，發展優秀且獲獎無數。迄今為止已發行的8張韓語正規專輯及1張日語正規專輯均取得卓越成績。

Super Junior的官方歌迷名稱是ELF（Ever Lasting Friends），意思是永遠的朋友，簡稱為妖精。2006年6月2日正式公開，由隊長利特命名。應援色是寶藍色（Sapphire Blue）。

韓國官方網站：
日本官方網站：
台灣官方網站：
官方微博：
官方Facebook：
官方Youtube：

整住少少先
歡迎大家修改
聽日再整

幾好呀
可以加埋個人資料落去
我見人地都係咁po😂
不過佢地咁多人啲可能會碌到燥底😂

可能碌到一半已經上一頁

整得好好啊

可以一個post介紹一個？

金宇彬

mv出了

聽日就係了

已經聽左n咁多次

大雲快閃live

心好痛啊唔捨得啊

又miss

以為可以好豁達 但發現自己一直唔捨得佢

拍得好可愛呀
但我唔明最後係點🤔
同大雲個首歌一樣歌名印係本書
唔通最近興咁拍
唔好咁傷心啦～6月仲有新西遊可以睇嘛

我都無咩實感 可能加上公益兵應該都可以成日見
比佢抖下啦 雖然佢都係日日打機
諗起聽日有得見佢剃頭都有啲興奮

170524《新西遊記》申PD IG更新：

在線收聽，下載，點讚 新西遊記全體 勞動(?!)中....
Tag：
重逢之日 最後一天拍攝聽的歌 一定要聽的名曲 再見曺醉漢

佢地真係好暖

今晚好似radio star播有大雲個集?
好耐無睇直播 好興奮

其實我都唔明 不過有人話可能一年之後有搞作 但係又唔知點解女主角冇見到圭賢
想像唔到兩年見唔到佢

sweet到

係呀今日本身係告別 加埋有大雲

好突然

已經送到最後一個
但係最唔捨得就係圭

佢隻眼

偷喵

本命大人啊係心頭肉啊

睇埋歌詞真係喊到傻

睇緊rs直播，睇到最後會唔會喊到傻

170524 RS
艺声：我是2001年进入公司的，当时和很多人一起。后来在公司见到了神童，心想这亲故该有多么会唱歌啊…
字幕：我外形难道不是帕瓦罗蒂？了解才知道是艺能担当
MC：问完河景焕关于接任MC的问题，然后问艺声呢？
艺声：我对MC后任这个位置没有关心，因为圭贤做的很好。MC推荐神童.
…
后面讲到SuJu出道时期人气多的成员
圭贤：希澈，始源…嗯
字幕：某K君
然后一起说还有强仁
CR KRY-ONEVOICE

Genie 第1啦

太勁啦

果然係圭圭

成員介紹

利特 - 隊長
藝名：Lee-Teuk（이특）
本名：朴正洙（박정수）Park Jung-Soo
出生日期：1983年7月1日
身高：178cm (墊好多鞋墊後)
體重：59kg

希澈
藝名：Hee-Chul（희철）
本名：金希澈（김희철）Kim Hee-Chul
出生日期：1983年7月10日
身高：179cm
體重：60kg

韓庚
藝名：Han-Geng（한경）
本名：韓庚
出生日期1984年02月09日
身高：181cm
體重：66kg

藝聲
藝名：Ye-Sung（예성）
本名：金鐘雲（김종운）Kim Jong-Woon
出生日期：1984年8月24日
身高：178cm
體重：64kg

強仁
藝名：Kang In（강인）
本名：金英雲（김영운）Kim Young Woon
出生日期：1985年1月17日
身高：180cm
體重：64kg

神童
藝名：Shin-Dong（신동）
本名：申東熙（신동희）Shin Dong-Hee
出生日期：1985年9月28日
身高：178cm
體重：90kg

晟敏
藝名：Sung-Min（성민）
本名：李晟敏（이성민）Lee Sung-Min
出生日期：1986年1月1日
身高：175cm
體重：57kg

銀赫
藝名：Eun-Hyuk（은혁）
本名：李赫宰（이혁재）Lee Hyuk-Jae
出生日期：1986年4月4日
身高：176cm
體重：58kg

始源
藝名：Si-Won|（시원）
本名：崔始源（최시원）Choi Si-Won
出生日期：1986年4月7日
身高：182cm
體重：67kg

東海
藝名：Dong-Hae（동해）
本名：李東海（이동해）Lee Dong-Hae
出生日期：1986年10月15日
身高：175cm
體重：60kg

厲旭
藝名：Ryeo-Wook（려욱）
本名：金厲旭（김려욱）Kim Ryeo-Wook
出生日期：1987年06月21日
身高：173cm
體重：58kg

起範
藝名：Ki Bum（기범）
本名：金起範（김기범）Kim Ki-bum
出生日期：1987年8月21日
身高：178cm
體重：63kg

圭賢
藝名：Kyu-Hyun（규현）
本名：曹圭賢（조규현）Cho Kyu-Hyun
出生日期：1988年2月3日
身高：180cm
體重：68kg

粗略整左dd
歡迎大家加相或改左幅相
因為concept 係相愛相殺特意加左d女裝同囧樣圖
大家唔鐘意可以改走佢

金厲旭個2張真係

始源好大衝擊

相愛相殺圖我地收埋玩算啦
唔好拎黎做介紹圖😂

身高後面每個都要加返（加鞋墊後）

圭圭冇鞋墊

超好笑金鍾雲

好啦 今晚再改下

圭賢重逢之日佢係女主本書365頁圈左
寫住一年後一定要再見
唔通圭圭留左啲野一年後先出🤔

D囧圖我地自己開心share就好啦
始終suju一出道係以花美男作gimmick 嘅
Btw有范真好

期待下

剪完頭髮，成個高中生咁😁😁

好靚仔

對眼

新專輯Chinese ver.填詞填得好好

其實因為見出面全部都好靚仔靚女
諗住突出啲

傻帽對圭圭真係好
但同時諗起其他member 既待遇

中文版邊度聽？

Sm中意嘅有幾個特徵
1） 有錢 (要去到始源同秀英o個種lv)
2） 樣靚 (F4)
3） 外來唱將 姐係唔係sm train嘅vocal (太妍同圭)
是說呀圭除左第三項係佢強項之外
其他兩樣佢都唔差 (以sm嘅標準)
我甚至覺得kry就係黎捧呀圭嘅

170525 LabelSJ IG更新
圭圭 不想送走.. 圭口阿... 圭啊!!! 噠呼呼😭😭 這幾年間腳上全是膠鞋味道的ELF們，就算這樣這次是最後一次穿膠鞋啦。想圭圭的話聽著 '重逢日' 看著圭的照片💙 #SuperJunior #圭賢 #重逢之日 #現在再見 #李赫宰兵長大人 #膠鞋文化財產 #ELF #SuperJunior #Kyuhyun #Goodbyefornow #TheParting #LabelSJ
Cr. 火焰_FlamingELF团站

係咪李赫宰更新

我覺得係

又膠鞋 又文化財產
仲唔係佢
自己都tag自己

Apple music

大雲FB更新
兩個都好可愛

妖 佢好鬼煩

個李赫宰兵長大人已經知咩事

好慘 諗起大雲同旭只係配襯品

咁又唔好咁講
百貨應百客
Sm捧呀圭唔代表大雲同小旭係陪襯
當時唔興偶像團體唱ost所以先要捆綁銷售姐
圭嘅唱法係大路但唔係唱咩都o岩
所以要三個人先可以互補 (我覺得要加咪敏海同強仁先完美)
而且依家大雲同小旭都搵到自己嘅定位啦

咁又唔好咁講
其實我覺得sm不嬲都無特別好既待遇比SJ
當然有啲係比較重點捧
但係好多時都係佢地自己好努力爭取番黎
無論MC 音樂劇 電視劇 綜藝
係sm立場有錢賺唔通唔賺咩
同埋同性格都有關既

圭賢 秋天
大雲 春天
厲旭 冬天
大隊 夏天
完美霸佔四季市場

讓我們一直走花路吧

雲同旭要掉轉啦
小旭把聲比較明亮
大雲把聲係滄桑 o岩失戀

忠誠！

花路花路！！

成員介紹
利特 - 隊長
藝名：Lee-Teuk（이특）
本名：朴正洙（박정수）Park Jung-Soo
出生日期：1983年7月1日
身高：178cm
體重：59kg

希澈
藝名：Hee-Chul（희철）
本名：金希澈（김희철）Kim Hee-Chul
出生日期：1983年7月10日
身高：179cm
體重：60kg

韓庚
藝名：Han-Geng（한경）
本名：韓庚
出生日期1984年02月09日
身高：181cm
體重：66kg

[/quote]

子團介紹

Super Junior-K.R.Y.
Super Junior-K.R.Y.係2006年9月成立，11月5日出道，由圭賢(K)、厲旭(R)及藝聲(Y)組成。

Super Junior-T
Super Junior-T.係2007年2月23日成立，由利特、希澈、強仁、神童、晟敏、銀赫組成，團名T代表Trot。

Super Junior-M
Super Junior-M係2008年4月8日成立，由韓庚、始源、東海、厲旭、圭賢、Henry、周覓組成，後來因韓庚退出而加入晟敏、銀赫。團名M代表Mandarin。

Super Junior-Happy
Super Junior-Happy係2008年6月5日成立，由利特、藝聲、強仁、神童、晟敏、銀赫組成。

Super Junior-Donghae & Eunhyuk
Super Junior-D&E為SJ第五個子團體，由Super Junior兩名成員東海與銀赫於2011年組成並在同年12月16日出道。

妖禁錯負評

想講真係好多人 又多子團 整死人
應該仲要Post下youtube link先完整

慢慢黎

帝王係辛苦啲

我覺得d人未碌到一半就上一頁 長到

直接下一頁 不過可以快啲爆post

圭賢去當兵了！
「大家不要生病，不要哭，要好好過喔！」
「我不在也要聽我的歌，不要讓他們孤單寂寞」

這次去韓國可惜無法與他相見！
這是上一趟相見時工作人員拍下的畫面！
祝福圭賢 平安順利！
2019年退伍見！

大好人對sj 好好

sj遇到好多好人

做咩事

我諗 就1001